2024-11-08 10:36:54.641723/n{"us": [{"id": "Q23", "first_name": "George", "last_name": "Washington", "birth_date": "1732-02-22", "death_date": "1799-12-14", "place_of_birth": "Westmoreland County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_Washington", "start_mandate": "1789-04-30", "end_mandate": "1797-03-04", "bio": "Washington was descended from Anglican minister Lawrence Washington, whose troubles with the Church of England may have prompted his heirs to emigrate to America.[380] He was baptized as an infant in April 1732 and became a devoted member of the Anglican Church.[381] He served more than 20 years as a vestryman and churchwarden at Fairfax Parish and Truro Parish in Virginia.[382] He privately prayed and read the Bible daily, and publicly encouraged people and the nation to pray.[383] He may have taken communion on a regular basis prior to the Revolution, but he did not do so following the war.[384]\n"}, {"id": "Q76", "first_name": "Barack", "last_name": "Obama", "birth_date": "1961-08-04", "death_date": null, "place_of_birth": "Kapiolani Medical Center for Women and Children", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama", "start_mandate": "2009-01-20", "end_mandate": "2017-01-20", "bio": "In late August 1961, a few weeks after he was born, Barack and his mother moved to the University of Washington in Seattle, where they lived for a year. During that time, Barack's father completed his undergraduate degree in economics in Hawaii, graduating in June 1962. He left to attend graduate school on a scholarship at Harvard University, where he earned an M.A. in economics. Obama's parents divorced in March 1964. Obama Sr. returned to Kenya in 1964, where he married for a third time and worked for the Kenyan government as the Senior Economic Analyst in the Ministry of Finance. He visited his son in Hawaii only once, at Christmas 1971, before he was killed in an automobile accident in 1982, when Obama was 21 years old. Recalling his early childhood, Obama said: \"That my father looked nothing like the people around me\u2014that he was black as pitch, my mother white as milk\u2014barely registered in my mind.\" He described his struggles as a young adult to reconcile social perceptions of his multiracial heritage.\n"}, {"id": "Q91", "first_name": "Abraham", "last_name": "Lincoln", "birth_date": "1809-02-12", "death_date": "1865-04-15", "place_of_birth": "Sinking Spring Farm", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Lincoln", "start_mandate": "1861-03-04", "end_mandate": "1865-04-15", "bio": "Abraham Lincoln was born on February 12, 1809, the second child of Thomas Lincoln and Nancy Hanks Lincoln, in a log cabin on Sinking Spring Farm near Hodgenville, Kentucky. He was a descendant of Samuel Lincoln, an Englishman who migrated from Hingham, Norfolk, to its namesake, Hingham, Massachusetts, in 1638. The family through subsequent generations migrated west, passing through New Jersey, Pennsylvania, and Virginia. Lincoln was also a descendant of the Harrison family of Virginia; his paternal grandfather and namesake, Captain Abraham Lincoln and wife Bathsheba (n\u00e9e Herring) moved the family from Virginia to Jefferson County, Kentucky. The captain was killed in an Indian raid in 1786. His children, including eight-year-old Thomas, Abraham's father, witnessed the attack. Thomas then worked at odd jobs in Kentucky and Tennessee before the family settled in Hardin County, Kentucky, in the early 1800s.\n"}, {"id": "Q207", "first_name": "George", "last_name": "Bush", "birth_date": "1946-07-06", "death_date": null, "place_of_birth": "New Haven", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_W._Bush", "start_mandate": "2001-01-20", "end_mandate": "2009-01-20", "bio": "George Walker Bush was born on July 6, 1946, at Grace-New Haven Hospital in New Haven, Connecticut. He was the first child of George Herbert Walker Bush and Barbara Pierce. He was raised in Midland and Houston, Texas with four siblings: Jeb, Neil, Marvin and Dorothy. Another younger sister, Robin, died from leukemia at the age of three in 1953. His paternal grandfather, Prescott Bush, was a U.S. senator from Connecticut. His father was Ronald Reagan's vice president from 1981 to 1989 and the 41st U.S. president from 1989 to 1993. Bush has English and German ancestry, along with more distant Dutch, Welsh, Irish, French, and Scottish roots.[improper synthesis?]\n"}, {"id": "Q1124", "first_name": "Bill", "last_name": "Clinton", "birth_date": "1946-08-19", "death_date": null, "place_of_birth": "Hope", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Clinton", "start_mandate": "1993-01-20", "end_mandate": "2001-01-20", "bio": "\nClinton was born William Jefferson Blythe III on August 19, 1946, at Julia Chester Hospital in Hope, Arkansas. He is the son of William Jefferson Blythe Jr., a traveling salesman who died in an automobile accident three months before his birth, and Virginia Dell Cassidy (later Virginia Kelley). Blythe had initially survived the crash, but drowned in a drainage ditch.  His parents had married on September 4, 1943, but this union later proved to be bigamous, as Blythe was still married to his fourth wife. Virginia traveled to New Orleans to study nursing soon after Bill was born, leaving him in Hope with her parents Eldridge and Edith Cassidy, who owned and ran a small grocery store. At a time when the southern United States was racially segregated, Clinton's grandparents sold goods on credit to people of all races. In 1950, Bill's mother returned from nursing school and married Roger Clinton Sr., who co-owned an automobile dealership in Hot Springs, Arkansas, with his brother and Earl T. Ricks. The family moved to Hot Springs in 1950."}, {"id": "Q6279", "first_name": "Joe", "last_name": "Biden", "birth_date": "1942-11-20", "death_date": null, "place_of_birth": "St. Mary's Hospital", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "start_mandate": "2021-01-20", "end_mandate": null, "bio": "Joseph Robinette Biden Jr. was born on November 20, 1942, at St. Mary's Hospital in Scranton, Pennsylvania, to Catherine Eugenia \"Jean\" Biden (n\u00e9e Finnegan) (1917\u20132010) and Joseph Robinette Biden Sr. (1915\u20132002) The oldest child in a Catholic family of mostly Irish descent, along with English and French; he has a sister, Valerie, and two brothers, Francis and James. The Biden surname traces back to William Biden, an ancestor of his who emigrated from England to Maryland around 1820.\n"}, {"id": "Q8007", "first_name": "Franklin", "last_name": "Roosevelt", "birth_date": "1882-01-30", "death_date": "1945-04-12", "place_of_birth": "Hyde Park", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franklin_D._Roosevelt", "start_mandate": "1933-03-04", "end_mandate": "1945-04-12", "bio": "Franklin Delano Roosevelt was born on January 30, 1882, in Hyde Park, New York, to businessman James Roosevelt I and his second wife, Sara Ann Delano. His parents, who were sixth cousins, came from wealthy, established New York families\u2014the Roosevelts, the Aspinwalls and the Delanos, respectively\u2014and resided at Springwood, a large estate south of Hyde Park's historic center. Roosevelt's father, James, graduated from Harvard Law School but chose not to practice law after receiving an inheritance from his grandfather. James, a prominent Bourbon Democrat, once took Franklin to meet President Grover Cleveland, who said to him: \"My little man, I am making a strange wish for you. It is that you may never be President of the United States.\" Franklin's mother, the dominant influence in his early years, once declared, \"My son Franklin is a Delano, not a Roosevelt at all.\" James, who was 54 when Franklin was born, was considered by some as a remote father, though biographer James MacGregor Burns indicates James interacted with his son more than was typical at the time. Franklin had a half-brother, James Roosevelt \"Rosy\" Roosevelt, from his father's previous marriage.\n"}, {"id": "Q8612", "first_name": "Andrew", "last_name": "Johnson", "birth_date": "1808-12-29", "death_date": "1875-07-31", "place_of_birth": "Raleigh", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Johnson", "start_mandate": "1865-04-15", "end_mandate": "1869-03-04", "bio": "Andrew Johnson was born in Raleigh, North Carolina, on December 29, 1808, to Jacob Johnson (1778\u20131812) and Mary (\"Polly\") McDonough (1783\u20131856), a laundress. He was of English, Scots-Irish, and Scottish ancestry. He had a brother William, four years his senior, and an older sister Elizabeth, who died in childhood. Johnson's birth in a two-room shack was a political asset in the mid-19th century, and he would frequently remind voters of his humble origins. Jacob Johnson was a poor man, as had been his father, William Johnson, but he became town constable of Raleigh before marrying and starting a family. Jacob Johnson had been a porter for the State Bank of North Carolina, appointed by William Polk, a relative of President James K. Polk. Both Jacob and Mary were illiterate, and had worked as tavern servants, while Johnson never attended school and grew up in poverty. Jacob died of an apparent heart attack while ringing the town bell, shortly after rescuing three drowning men, when his son Andrew was three. Polly Johnson worked as a washerwoman and became the sole support of her family. Her occupation was then looked down on, as it often took her into other homes unaccompanied. Since Andrew did not resemble either of his siblings, there are rumors that he may have been fathered by another man. Polly Johnson eventually remarried to a man named Turner Doughtry, who was as poor as she was.\n"}, {"id": "Q9582", "first_name": "Gerald", "last_name": "Ford", "birth_date": "1913-07-14", "death_date": "2006-12-26", "place_of_birth": "Omaha", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gerald_Ford", "start_mandate": "1974-08-09", "end_mandate": "1977-01-20", "bio": "Ford was born Leslie Lynch King Jr. on July 14, 1913, at 3202 Woolworth Avenue in Omaha, Nebraska, where his parents lived with his paternal grandparents. He was the only child of Dorothy Ayer Gardner and Leslie Lynch King Sr., a wool trader. His paternal grandfather was banker and businessman Charles Henry King, and his maternal grandfather was Illinois politician and businessman Levi Addison Gardner. Ford's parents separated just sixteen days after his birth and his mother took the infant Ford with her to Oak Park, Illinois, where her sister Tannisse and brother-in-law, Clarence Haskins James lived. From there, she moved to the home of her parents in Grand Rapids, Michigan. Gardner and King divorced in December 1913, and she gained full custody of her son. Ford's paternal grandfather paid child support until shortly before his death in 1930.\n"}, {"id": "Q9588", "first_name": "Richard", "last_name": "Nixon", "birth_date": "1913-01-09", "death_date": "1994-04-22", "place_of_birth": "Yorba Linda", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Nixon", "start_mandate": "1969-01-20", "end_mandate": "1974-08-09", "bio": "Richard Milhous Nixon was born on January 9, 1913, in what was then the township precinct of Yorba Linda, California, in a house built by his father, on his family's lemon ranch. His parents were Francis A. Nixon and Hannah (Milhous) Nixon. His mother was a Quaker, and his father converted from Methodism to the Quaker faith. Through his mother, Nixon was a descendant of the early English settler Thomas Cornell.\n"}, {"id": "Q9640", "first_name": "Lyndon", "last_name": "Johnson", "birth_date": "1908-08-27", "death_date": "1973-01-22", "place_of_birth": "Stonewall", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_B._Johnson", "start_mandate": "1963-11-22", "end_mandate": "1969-01-20", "bio": "Lyndon Baines Johnson was born on August 27, 1908, near Stonewall, Texas, in a small farmhouse on the Pedernales River. He was the eldest of five children born to Samuel Ealy Johnson Jr. and Rebekah Baines. Johnson wasn't given a name until he was three months old, as his parents couldn't agree on a name that both liked. Finally, he was named after \"criminal lawyer\u2014a county lawyer\" W. C. Linden, who his father liked; his mother agreed on the condition of spelling it as Lyndon. Johnson had one brother, Sam Houston Johnson, and three sisters, Rebekah, Josefa, and Lucia. Through his mother, he was a great-grandson of Baptist clergyman George Washington Baines.\n"}, {"id": "Q9696", "first_name": "John", "last_name": "Kennedy", "birth_date": "1917-05-29", "death_date": "1963-11-22", "place_of_birth": "Brookline", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_F._Kennedy", "start_mandate": "1961-01-20", "end_mandate": "1963-11-22", "bio": "Kennedy was the first Catholic elected to the presidency.[456] During his childhood, he attended St. Aidan's Church in Brookline, Massachusetts, where he was baptized on June 19, 1917.[457]\n"}, {"id": "Q9916", "first_name": "Dwight", "last_name": "Eisenhower", "birth_date": "1890-10-14", "death_date": "1969-03-28", "place_of_birth": "Denison", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dwight_D._Eisenhower", "start_mandate": "1953-01-20", "end_mandate": "1961-01-20", "bio": "Eisenhower was born David Dwight Eisenhower in Denison, Texas, on October 14, 1890, the third of seven sons born to Ida and David. His mother soon reversed his two forenames after his birth to avoid the confusion of having two Davids in the family. He was named Dwight after the evangelist Dwight L. Moody. All of the boys were nicknamed \"Ike\", such as \"Big Ike\" (Edgar) and \"Little Ike\" (Dwight); the nickname was intended as an abbreviation of their last name. By World War II, only Dwight was still called \"Ike\".\n"}, {"id": "Q9960", "first_name": "Ronald", "last_name": "Reagan", "birth_date": "1911-02-06", "death_date": "2004-06-05", "place_of_birth": "Tampico", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ronald_Reagan", "start_mandate": "1981-01-20", "end_mandate": "1989-01-20", "bio": "Ronald Wilson Reagan was born on February 6, 1911, in an apartment and commercial building in Tampico, Illinois, as the younger son of Nelle Clyde Wilson and Jack Reagan. Nelle was committed to the Disciples of Christ, which believed in the Social Gospel. She led prayer meetings and ran mid-week prayers at her church when the pastor was out of town. Reagan credited her spiritual influence and he became a Christian. According to American political figure Stephen Vaughn, Reagan's values came from his pastor, and the First Christian Church's religious, economic and social positions \"coincided with the words, if not the beliefs of the latter-day Reagan\". Jack focused on making money to take care of the family, but this was complicated by his alcoholism. Reagan had an older brother, Neil. The family lived in Chicago, Galesburg, and Monmouth before returning to Tampico. In 1920, they settled in Dixon, Illinois, living in a house near the H. C. Pitney Variety Store Building.\n"}, {"id": "Q11613", "first_name": "Harry", "last_name": "Truman", "birth_date": "1884-05-08", "death_date": "1972-12-26", "place_of_birth": "Lamar", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Harry_S._Truman", "start_mandate": "1945-04-12", "end_mandate": "1953-01-20", "bio": "Truman was born in Lamar, Missouri, on May 8, 1884, the oldest child of John Anderson Truman and Martha Ellen Young Truman. He was named for his maternal uncle, Harrison \"Harry\" Young. His middle initial, \"S\", is not an abbreviation of one particular name. Rather, it honors both his grandfathers, Anderson Shipp Truman and Solomon Young, a somewhat common practice in the American South at the time. A brother, John Vivian, was born soon after Harry, followed by sister Mary Jane. While Truman's ancestry was primarily English, he also had some Scots-Irish, German, and French ancestry.\n"}, {"id": "Q11806", "first_name": "John", "last_name": "Adams", "birth_date": null, "death_date": "1826-07-04", "place_of_birth": "Braintree", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Adams", "start_mandate": "1797-03-04", "end_mandate": "1801-03-04"}, {"id": "Q11812", "first_name": "Thomas", "last_name": "Jefferson", "birth_date": null, "death_date": "1826-07-04", "place_of_birth": "Shadwell", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Jefferson", "start_mandate": "1801-03-04", "end_mandate": "1809-03-04"}, {"id": "Q11813", "first_name": "James", "last_name": "Madison", "birth_date": "1751-03-16", "death_date": "1836-06-28", "place_of_birth": "Port Conway", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Madison", "start_mandate": "1809-03-04", "end_mandate": "1817-03-04", "bio": "James Madison Jr. was born on March 16, 1751 (March 5, 1750, Old Style), at Belle Grove Plantation near Port Conway in the Colony of Virginia, to James Madison Sr. and Eleanor Madison. His family had lived in Virginia since the mid-17th century. Madison's maternal grandfather, Francis Conway, was a prominent planter and tobacco merchant. His father was a tobacco planter who grew up on a plantation, then called Mount Pleasant, which he inherited upon reaching adulthood. With an estimated 100 slaves and a 5,000-acre (2,000\u00a0ha) plantation, Madison's father was among the largest landowners in Virginia's Piedmont.\n"}, {"id": "Q11815", "first_name": "James", "last_name": "Monroe", "birth_date": "1758-04-28", "death_date": "1831-07-04", "place_of_birth": "Monroe Hall", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Monroe", "start_mandate": "1817-03-04", "end_mandate": "1825-03-04", "bio": "Since he previously served as an officer of the Continental Army during the Revolutionary War and as a delegate to the Continental Congress, he became the last president who was a Founding Father. Born in 1758, he was also the last president who belonged to the Republican generation.\n"}, {"id": "Q11816", "first_name": "John", "last_name": "Adams", "birth_date": "1767-07-11", "death_date": "1848-02-23", "place_of_birth": "Braintree", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Quincy_Adams", "start_mandate": "1825-03-04", "end_mandate": "1829-03-04", "bio": "John Quincy Adams was born on July 11, 1767, to John and Abigail Adams (n\u00e9e Smith) in a part of Braintree, Massachusetts, that is now Quincy. He was named after his mother's maternal grandfather, Colonel John Quincy, after whom Quincy, Massachusetts, is also named. Colonel Quincy died two days after his great-grandson's birth. Young Adams was educated by private tutors \u2013 his cousin James Thaxter and his father's law clerk, Nathan Rice.[page\u00a0needed] He soon exhibited literary skills, and in 1779 he started a diary that he kept until just before he died in 1848. Until the age of ten, Adams grew up on the family farm in Braintree, largely in the care of his mother. Though frequently absent because of his participation in the American Revolution, John Adams maintained a correspondence with his son, encouraging him to read works by authors such as Thucydides and Hugo Grotius. With his father's encouragement, Adams would also translate classical authors such as Virgil, Horace, Plutarch, and Aristotle.\n"}, {"id": "Q11817", "first_name": "Andrew", "last_name": "Jackson", "birth_date": "1767-03-15", "death_date": "1845-06-08", "place_of_birth": "Waxhaws", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Jackson", "start_mandate": "1829-03-04", "end_mandate": "1837-03-04", "bio": "Jackson's exact birthplace is unclear. Jackson's father died at the age of 29 in a logging accident while clearing land in February 1767, three weeks before his son Andrew was born. Afterwards, Elizabeth and her three sons moved in with her sister and brother-in-law, Jane and James Crawford. Jackson later stated that he was born on the Crawford plantation, which is in Lancaster County, South Carolina, but second-hand evidence suggests that he might have been born at another uncle's home in North Carolina.\n"}, {"id": "Q11820", "first_name": "Martin", "last_name": "Van Buren", "birth_date": "1782-12-05", "death_date": "1862-07-24", "place_of_birth": "Kinderhook", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Van_Buren", "start_mandate": "1837-03-04", "end_mandate": "1841-03-04", "bio": "Martin Van Buren was born on December 5, 1782, in Kinderhook, New York, about 20 miles (32\u00a0km) south of Albany in the Hudson River Valley.\n"}, {"id": "Q11869", "first_name": "William", "last_name": "Harrison", "birth_date": "1773-02-09", "death_date": "1841-04-04", "place_of_birth": "Charles City County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Henry_Harrison", "start_mandate": "1841-03-04", "end_mandate": "1841-04-04", "bio": "William Henry Harrison was the seventh and youngest child of Benjamin Harrison V and Elizabeth (Bassett) Harrison. Born on February 9, 1773, at Berkeley Plantation, the home of the Harrison family of Virginia on the James River in Charles City County, he became the last United States president not born as an American citizen. The Harrisons were a prominent political family of English descent whose ancestors had been in Virginia since the 1630s. His father was a Virginia planter, who served as a delegate to the Continental Congress (1774\u20131777) and who signed the Declaration of Independence. His father also served in the Virginia legislature and as the fifth governor of Virginia (1781\u20131784) in the years during and after the American Revolutionary War. Harrison's older brother Carter Bassett Harrison represented Virginia in the House of Representatives (1793\u20131799). William Henry often referred to himself as a \"child of the revolution\", as indeed he was, having grown up in a home just 30\u00a0mi (48\u00a0km) from where Washington won the war against the British in the Battle of Yorktown.\n"}, {"id": "Q11881", "first_name": "John", "last_name": "Tyler", "birth_date": "1790-03-29", "death_date": "1862-01-18", "place_of_birth": "Charles City County", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Tyler", "start_mandate": "1841-04-04", "end_mandate": "1845-03-04", "bio": "Tyler fathered more children than any other American president.[189] His first wife was Letitia Christian (November 12, 1790 \u2013 September 10, 1842), with whom he had eight children: Mary (1815\u20131847), Robert (1816\u20131877), John (1819\u20131896), Letitia (1821\u20131907), Elizabeth (1823\u20131850), Anne (1825\u20131825), Alice (1827\u20131854), and Tazewell (1830\u20131874).[190]\n"}, {"id": "Q11891", "first_name": "James", "last_name": "Polk", "birth_date": "1795-11-02", "death_date": "1849-06-15", "place_of_birth": "Pineville", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_K._Polk", "start_mandate": "1845-03-04", "end_mandate": "1849-03-04", "bio": "James Knox Polk was born on November 2, 1795, in a log cabin in Pineville, North Carolina. He was the first of 10 children born into a family of farmers. His mother Jane named him after her father, James Knox. His father Samuel Polk was a farmer, slaveholder, and surveyor of Scots-Irish descent. The Polks had immigrated to America in the late 17th century, settling initially on the Eastern Shore of Maryland but later moving to south-central Pennsylvania and then to the Carolina hill country.\n"}, {"id": "Q11896", "first_name": "Zachary", "last_name": "Taylor", "birth_date": "1784-11-24", "death_date": "1850-07-09", "place_of_birth": "Barboursville", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zachary_Taylor", "start_mandate": "1849-03-04", "end_mandate": "1850-07-09", "bio": "Zachary Taylor was born on November 24, 1784, on a plantation in Orange County, Virginia, to a prominent family of planters of English ancestry. His birthplace may have been Hare Forest Farm, the home of his maternal grandfather William Strother, but this is uncertain. Another possibility, one recognized by a historical marker, is Montebello, another Orange County estate. He was the third of five surviving sons in his family (a sixth died in infancy) and had three younger sisters. His mother was Sarah Dabney (Strother) Taylor. His father, Richard Taylor, served as a lieutenant colonel in the American Revolution.\n"}, {"id": "Q12306", "first_name": "Millard", "last_name": "Fillmore", "birth_date": "1800-01-07", "death_date": "1874-03-08", "place_of_birth": "Summerhill", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Millard_Fillmore", "start_mandate": "1850-07-09", "end_mandate": "1853-03-04", "bio": "Millard Fillmore was born on January 7, 1800, in a log cabin, on a farm in what is now Moravia, in the Finger Lakes region of New York. His parents were Phoebe Millard and Nathaniel Fillmore; he was the second of eight children and the oldest son. The Fillmores were of English descent; John Fillmore arrived in Ipswich, Massachusetts, during the colonial era.\n"}, {"id": "Q12312", "first_name": "Franklin", "last_name": "Pierce", "birth_date": "1804-11-23", "death_date": "1869-10-08", "place_of_birth": "Hillsborough", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franklin_Pierce", "start_mandate": "1853-03-04", "end_mandate": "1857-03-04", "bio": "Franklin Pierce was born on November 23, 1804, in a log cabin in Hillsborough, New Hampshire. He was a sixth-generation descendant of Thomas Pierce, who had moved to the Massachusetts Bay Colony from Norwich, Norfolk, England in about 1634. His father Benjamin was a lieutenant in the American Revolutionary War who moved from Chelmsford, Massachusetts to Hillsborough after the war, purchasing 50 acres (public affairs and the military were thus a major influence in his early life.\n"}, {"id": "Q12325", "first_name": "James", "last_name": "Buchanan", "birth_date": "1791-04-23", "death_date": "1868-06-01", "place_of_birth": "Stony Batter", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Buchanan", "start_mandate": "1857-03-04", "end_mandate": "1861-03-04", "bio": "James Buchanan Jr. was born into a Scottish-Irish family on April 23, 1791, in a log cabin on a farm called Stony Batter, near Cove Gap, Peters Township, in the Allegheny Mountains of southern Pennsylvania. He was the last president born in the 18th century and, until the election of Joe Biden in 2020, the only one born in Pennsylvania. Buchanan was the second of eleven children with six sisters and four brothers, and the eldest son of James Buchanan Sr. (1761\u20131821) and his wife Elizabeth Speer (1767\u20131833). James Buchanan Sr., was an Ulster-Scot from just outside Ramelton, a small town in the north-east of County Donegal in the north-west of Ulster, the northern province in Ireland, who emigrated to the newly formed United States in 1783, having sailed from Derry. He belonged to the Clan Buchanan, whose members had emigrated in large numbers from the Scottish Highlands to Ulster in the north of Ireland during the Plantation of Ulster in the seventeenth century and, later, largely because of poverty and persecution by the Crown due to their Presbyterian faith, had further emigrated in large numbers from Ulster to America from the early eighteenth century onwards. Shortly after Buchanan's birth, the family relocated to a farm near Mercersburg, Pennsylvania, and later settled in the town in 1794. His father became the area's wealthiest resident, working as a merchant, farmer, and real estate investor. Buchanan attributed his early education primarily to his mother, whereas his father had a greater influence on his character. His mother had discussed politics with him as a child and had an interest in poetry, quoting John Milton and William Shakespeare to Buchanan.\n"}, {"id": "Q22686", "first_name": "Donald", "last_name": "Trump", "birth_date": "1946-06-14", "death_date": null, "place_of_birth": "Jamaica Hospital Medical Center", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump", "start_mandate": "2017-01-20", "end_mandate": "2021-01-20", "bio": "Trump was born on June 14, 1946, at Jamaica Hospital in Queens, New York City, the fourth child of Fred Trump and Mary Anne MacLeod Trump. He grew up with older siblings Maryanne, Fred Jr., and Elizabeth and younger brother Robert in the Jamaica Estates neighborhood of Queens. He attended the private Kew-Forest School through seventh grade and New York Military Academy, a private boarding school, from eighth through twelfth grade.\n"}, {"id": "Q23505", "first_name": "George", "last_name": "Bush", "birth_date": "1924-06-12", "death_date": "2018-11-30", "place_of_birth": "Milton", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/George_H._W._Bush", "start_mandate": "1989-01-20", "end_mandate": "1993-01-20", "bio": "George Herbert Walker Bush was born on June 12, 1924, in Milton, Massachusetts. He was the second son of Prescott Bush and Dorothy (Walker) Bush, and a younger brother of Prescott Bush Jr. His paternal grandfather, Samuel P. Bush, worked as an executive for a railroad parts company in Columbus, Ohio, while his maternal grandfather and namesake, George Herbert Walker, led Wall Street investment bank W. A. Harriman & Co. Walker was known as \"Pop\", and young Bush was called \"Poppy\" as a tribute to him.\n"}, {"id": "Q23685", "first_name": "Jimmy", "last_name": "Carter", "birth_date": "1924-10-01", "death_date": null, "place_of_birth": "Lillian G. Carter Nursing Center", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Carter", "start_mandate": "1977-01-20", "end_mandate": "1981-01-20", "bio": "James Earl Carter Jr. was born October 1, 1924, in Plains, Georgia, at the Wise Sanitarium, where his mother worked as a registered nurse. Carter thus became the first American president born in a hospital. He is the eldest child of Bessie Lillian Gordy and James Earl Carter Sr., and a descendant of English immigrant Thomas Carter, who settled in the Colony of Virginia in 1635. In Georgia, numerous generations of Carters worked as cotton farmers. Plains was a boomtown of 600 people at the time of Carter's birth. His father was a successful local businessman who ran a general store and was an investor in farmland. Carter's father had previously served as a reserve second lieutenant in the U.S. Army Quartermaster Corps during World War I.\n"}, {"id": "Q33866", "first_name": "Theodore", "last_name": "Roosevelt", "birth_date": "1858-10-27", "death_date": "1919-01-06", "place_of_birth": "Manhattan", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodore_Roosevelt", "start_mandate": "1901-09-14", "end_mandate": "1909-03-04", "bio": "Roosevelt was born on October 27, 1858, at 28 East 20th Street in Manhattan. He was the second of four children born to Martha Stewart Bulloch and businessman Theodore Roosevelt Sr. He had an older sister (Anna),  younger brother (Elliott) and younger sister (Corinne).\n"}, {"id": "Q34296", "first_name": "Woodrow", "last_name": "Wilson", "birth_date": "1856-12-28", "death_date": "1924-02-03", "place_of_birth": "Staunton", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Woodrow_Wilson", "start_mandate": "1913-03-04", "end_mandate": "1921-03-04", "bio": "Thomas Woodrow Wilson (December 28, 1856\u00a0\u2013 February 3, 1924) was the 28th president of the United States, serving from 1913 to 1921. He was the only Democrat to serve as president during the Progressive Era when Republicans dominated the presidency and legislative branches. As president, Wilson changed the nation's economic policies and led the United States into World War I. He was the leading architect of the League of Nations, and his stance on foreign policy came to be known as Wilsonianism.\n"}, {"id": "Q34597", "first_name": "James", "last_name": "Garfield", "birth_date": "1831-11-19", "death_date": "1881-09-19", "place_of_birth": "Moreland Hills", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_A._Garfield", "start_mandate": "1881-03-04", "end_mandate": "1881-09-19", "bio": "James Abram Garfield was born the youngest of five children on November 19, 1831, in a log cabin in Orange Township, now Moreland Hills, Ohio. Garfield's ancestor Edward Garfield migrated from Hillmorton, Warwickshire, England, to Massachusetts around 1630. James's father Abram was born in Worcester, New York, and came to Ohio to woo his childhood sweetheart, Mehitabel Ballou, only to find her married. He instead wed her sister Eliza, who was born in New Hampshire. James was named after an earlier son of Eliza and Abram who had died in infancy.\n"}, {"id": "Q34836", "first_name": "Ulysses", "last_name": "Grant", "birth_date": "1822-04-27", "death_date": "1885-07-23", "place_of_birth": "Point Pleasant", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulysses_S._Grant", "start_mandate": "1869-03-04", "end_mandate": "1877-03-04", "bio": "Grant's father Jesse Root Grant was a Whig Party supporter and a fervent abolitionist. Jesse and Hannah Simpson were married on June 24, 1821, and their first child, Hiram Ulysses Grant, was born on April 27, 1822. The name Ulysses was drawn from ballots placed in a hat. To honor his father-in-law, Jesse named the boy \"Hiram Ulysses\", though he always referred to him as \"Ulysses\". In 1823, the family moved to Georgetown, Ohio, where five siblings were born: Simpson, Clara, Orvil, Jennie, and Mary. At the age of five, Ulysses started at a subscription school and later attended two private schools. In the winter of 1836\u20131837, Grant was a student at Maysville Seminary, and in the autumn of 1838, he attended John Rankin's academy.\n"}, {"id": "Q35041", "first_name": "William", "last_name": "McKinley", "birth_date": "1843-01-29", "death_date": "1901-09-14", "place_of_birth": "Niles", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_McKinley", "start_mandate": "1897-03-04", "end_mandate": "1901-09-14", "bio": "William McKinley Jr. was born in 1843 in Niles, Ohio, the seventh of nine children of William McKinley Sr. and Nancy (n\u00e9e Allison) McKinley. The McKinleys were of English and Scots-Irish descent and had settled in western Pennsylvania in the 18th century. Their immigrant ancestor was David McKinley, born in Dervock, County Antrim, in present-day Northern Ireland. William McKinley Sr. was born in Pennsylvania, in Pine Township, Mercer County.\n"}, {"id": "Q35171", "first_name": "Stephen", "last_name": "Cleveland", "birth_date": "1837-03-18", "death_date": "1908-06-24", "place_of_birth": "Caldwell", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grover_Cleveland", "start_mandate": "1893-03-04", "end_mandate": "1897-03-04", "bio": "Stephen Grover Cleveland was born on March 18, 1837, in Caldwell, New Jersey, to Ann (n\u00e9e Neal) and Richard Falley Cleveland. Cleveland's father was a Congregational and Presbyterian minister who was originally from Connecticut. His mother was from Baltimore and was the daughter of a bookseller. On his father's side, Cleveland was descended from English ancestors, the first of the family having emigrated to Massachusetts from Cleveland, England, in 1635.\n"}, {"id": "Q35236", "first_name": "Herbert", "last_name": "Hoover", "birth_date": "1874-08-10", "death_date": "1964-10-20", "place_of_birth": "West Branch", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herbert_Hoover", "start_mandate": "1929-03-04", "end_mandate": "1933-03-04", "bio": "Herbert Clark Hoover was born on August 10, 1874, in West Branch, Iowa. His father, Jesse Hoover, was a blacksmith and farm implement store owner of German, Swiss, and English ancestry. Hoover's mother, Hulda Randall Minthorn, was raised in Norwich, Ontario, Canada, before moving to Iowa in 1859. Like most other citizens of West Branch, Jesse and Hulda were Quakers. Around age two \"Bertie\", as he was called during that time, contracted a serious bout of croup, and was momentarily thought to have died until resuscitated by his uncle, John Minthorn. As a young child he was often referred to by his father as \"my little stick in the mud\" when he repeatedly got trapped in the mud crossing the unpaved street. Herbert's family figured prominently in the town's public prayer life, due almost entirely to mother Hulda's role in the church. As a child, Hoover consistently attended schools, but he did little reading on his own aside from the Bible. Hoover's father, noted by the local paper for his \"pleasant, sunshiny disposition\", died in 1880 at the age of 34 of a sudden heart attack. Hoover's mother died in 1884 of typhoid, leaving Hoover, his older brother, Theodore, and his younger sister, May, as orphans. Hoover lived the next 18 months with his uncle Allen Hoover at a nearby farm.\n"}, {"id": "Q35286", "first_name": "Warren", "last_name": "Harding", "birth_date": "1865-11-02", "death_date": "1923-08-02", "place_of_birth": "Blooming Grove", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Warren_G._Harding", "start_mandate": "1921-03-04", "end_mandate": "1923-08-02", "bio": "Warren Harding was born on November 2, 1865, in Blooming Grove, Ohio. Nicknamed \"Winnie\" as a small child, he was the eldest of eight children born to George Tryon Harding (usually known as Tryon) and Phoebe Elizabeth (n\u00e9e Dickerson) Harding. Phoebe was a state-licensed midwife. Tryon farmed and taught school near Mount Gilead. Through apprenticeship, study, and a year of medical school, Tryon became a doctor and started a small practice. Harding's first ancestor in the Americas was Richard Harding, who arrived from England to Massachusetts Bay around 1624. Harding also had ancestors from Wales and Scotland, and some of his maternal ancestors were Dutch, including the wealthy Van Kirk family.\n"}, {"id": "Q35498", "first_name": "Chester", "last_name": "Arthur", "birth_date": "1829-10-05", "death_date": "1886-11-18", "place_of_birth": "Fairfield", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chester_A._Arthur", "start_mandate": "1881-09-19", "end_mandate": "1885-03-04", "bio": "Chester Alan Arthur (October 5, 1829 \u2013 November 18, 1886) was the 21st president of the United States, serving from 1881 to 1885. He was a Republican lawyer from New York who previously served as the 20th vice president under President James A. Garfield. Assuming the presidency after Garfield's assassination, Arthur's presidency saw the largest expansion of the U.S. Navy, the end of the so-called \"spoils system\", and the implementation of harsher restrictions for migrants entering from abroad.\n"}, {"id": "Q35648", "first_name": "William", "last_name": "Taft", "birth_date": "1857-09-15", "death_date": "1930-03-08", "place_of_birth": "Cincinnati", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Howard_Taft", "start_mandate": "1909-03-04", "end_mandate": "1913-03-04", "bio": "Roosevelt gave a series of speeches in the West in the late summer and early fall of 1910 in which he severely criticized the nation's judiciary. He not only attacked the Supreme Court's 1905 decision Lochner v. New York, he accused the federal courts of undermining democracy, branding the suspect jurists \"fossilized judges\", and comparing their tendency to strike down progressive reform legislation to Justice Roger Taney's ruling in Dred Scott v. Sandford (1857). To ensure that the constitution served the public interest, Roosevelt joined other progressives, including the Democrat William Jennings Bryan, in calling for \"judicial recall\", which would theoretically enable popular majorities to remove judges from office by referendum and, in some cases, reverse unpopular judicial decisions. This attack horrified Taft, who, though he privately agreed that Lochner and other decisions had been poorly decided, adamantly believed in the importance of judicial authority to constitutional government. His personal horror was shared by other prominent members of the nation's elite legal community, like Elihu Root and Alton B. Parker, and solidified in Taft's mind that Roosevelt must not be permitted to regain the presidency, whatever the cost.[143]\n"}, {"id": "Q35678", "first_name": "Benjamin", "last_name": "Harrison", "birth_date": "1833-08-20", "death_date": "1901-03-13", "place_of_birth": "North Bend", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Harrison", "start_mandate": "1889-03-04", "end_mandate": "1893-03-04", "bio": "Harrison was born on August 20, 1833, in North Bend, Ohio, the second of Elizabeth Ramsey (Irwin) and John Scott Harrison's ten children. His ancestors included immigrant Benjamin Harrison, who arrived in Jamestown, Virginia, circa 1630 from England. Harrison was of entirely English ancestry, all of his ancestors having emigrated to America during the early colonial period.\n"}, {"id": "Q35686", "first_name": "Rutherford", "last_name": "Hayes", "birth_date": "1822-10-04", "death_date": "1893-01-17", "place_of_birth": "Delaware", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rutherford_B._Hayes", "start_mandate": "1877-03-04", "end_mandate": "1881-03-04", "bio": "Rutherford Birchard Hayes was born in Delaware, Ohio, on October 4, 1822, to Rutherford Ezekiel Hayes, Jr. and Sophia Birchard. Hayes's father, a Vermont storekeeper, had taken the family to Ohio in 1817. He died ten weeks before Rutherford's birth. Sophia took charge of the family, raising Hayes and his sister, Fanny, the only two of the four children to survive to adulthood. She never remarried, and Sophia's younger brother, Sardis Birchard, lived with the family for a time. He was always close to Hayes and became a father figure to him, contributing to his early education.\n"}, {"id": "Q36023", "first_name": "John", "last_name": "Coolidge", "birth_date": "1872-07-04", "death_date": "1933-01-05", "place_of_birth": "Plymouth Notch", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Coolidge", "start_mandate": "1923-08-02", "end_mandate": "1929-03-04", "bio": "John Calvin Coolidge Jr. was born on July 4, 1872, in Plymouth Notch, Vermont\u2014the only U.S. president to be born on Independence Day. He was the elder of the two children of John Calvin Coolidge Sr. (1845\u20131926) and Victoria Josephine Moor (1846\u20131885). Although named for his father, from early childhood Coolidge was addressed by his middle name. The name Calvin was used in multiple generations of the Coolidge family, apparently selected in honor of John Calvin, the Protestant Reformer.\n"}], "be": [{"id": "Q12978", "first_name": "Guy", "last_name": "Verhofstadt", "birth_date": "1953-04-11", "death_date": null, "place_of_birth": "Dendermonde", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Guy_Verhofstadt", "start_mandate": "1999-07-12", "end_mandate": "2008-03-20", "bio": "Guy Maurice Marie-Louise Verhofstadt  (Dendermonde, 11 april 1953) is een Belgisch politicus voor de Open Vlaamse Liberalen en Democraten (Open Vld). Hij was premier van Belgi\u00eb van 12 juli 1999 tot 20 maart 2008 in drie regeringen. Hij be\u00ebindigde zijn actieve politieke carri\u00e8re in het Europees Parlement, waar hij van 2009 tot 2019 fractieleider van de Alliantie van Liberalen en Democraten voor Europa (ALDE) was.\n"}, {"id": "Q12981", "first_name": "Yves", "last_name": "Leterme", "birth_date": "1960-10-06", "death_date": null, "place_of_birth": "Wervik", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Yves_Leterme", "start_mandate": "2009-11-25", "end_mandate": "2011-12-06", "bio": "Yves Camille D\u00e9sir\u00e9 Leterme (Wervik, 6 oktober 1960) is een Belgisch politicus. Hij was onder meer Vlaams minister-president en premier van Belgi\u00eb. Hij was lang boegbeeld van de CD&V en boegbeeld van het toenmalige kartel CD&V/N-VA.\n"}, {"id": "Q12983", "first_name": "Herman", "last_name": "None", "birth_date": "1947-10-31", "death_date": null, "place_of_birth": "Etterbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Herman_Van_Rompuy", "start_mandate": "2008-12-30", "end_mandate": "2009-11-25", "bio": "Herman Achille graaf Van Rompuy (Etterbeek, 31 oktober 1947) is een Belgische politicus van de christendemocratische partij CD&V. Hij was tussen 30 december 2008 en 25 november 2009 de premier van Belgi\u00eb en van 1 januari 2010 tot en met 30 november 2014 voorzitter van de Europese Raad, in de media vaak incorrect 'president van Europa' genoemd. Op 19 november 2009 werd bekendgemaakt dat hij was verkozen tot de eerste permanente voorzitter en op 1 maart 2012 werd Van Rompuy met algemene stemmen door de 27 staatshoofden en regeringsleiders van de EU voor een tweede mandaat benoemd. Na deze termijn was hij niet meer herkiesbaar.\n"}, {"id": "Q14989", "first_name": "L\u00e9on", "last_name": "Delacroix", "birth_date": "1867-12-27", "death_date": "1929-10-15", "place_of_birth": "Saint-Josse-ten-Noode", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Delacroix", "start_mandate": "1918-11-21", "end_mandate": "1920-11-20", "bio": "L\u00e9on Fr\u00e9deric Gustave Delacroix (Sint-Joost-ten-Node, 27 december 1867 \u2013 Baden-Baden, 15 oktober 1929) was een Belgisch katholiek politicus. De L\u00e9on Delacroixstraat in Anderlecht en het metrostation Delacroix werden naar hem vernoemd.\n"}, {"id": "Q14990", "first_name": "Henry", "last_name": "Carton", "birth_date": "1869-01-31", "death_date": "1951-05-06", "place_of_birth": "Brussels", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Carton_de_Wiart", "start_mandate": "1920-11-20", "end_mandate": "1921-12-16", "bio": "Henri Victor Marie Ghislain graaf Carton de Wiart (Brussel, 31 januari 1869 \u2013 Ukkel, 6 mei 1951) (ook als \"Henry\" vermeld) was een Belgische politicus. Hij was Eerste Minister van 1920 tot 1921.\n"}, {"id": "Q14991", "first_name": "Georges", "last_name": "Theunis", "birth_date": "1873-02-28", "death_date": "1966-01-04", "place_of_birth": "Montegn\u00e9e", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Georges_Theunis", "start_mandate": "1934-11-20", "end_mandate": "1935-03-25", "bio": "Georges Emile Pierre L\u00e9onard Theunis (Montegn\u00e9e, 28 februari 1873 \u2013 Brussel, 4 januari 1966) was een Belgisch industrieel en politicus van de Katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q14992", "first_name": "Alo\u00efs", "last_name": "Van de Vyvere", "birth_date": "1871-06-08", "death_date": "1961-10-22", "place_of_birth": "Tielt", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Aloys_Van_de_Vyvere", "start_mandate": "1925-05-13", "end_mandate": "1925-06-17", "bio": "Aloys Jean Maria Joseph Van de Vyvere (Tielt, 8 juni 1871 - Parijs, 22 oktober 1961) was een Belgisch katholiek volksvertegenwoordiger en minister.\n"}, {"id": "Q14993", "first_name": "Prosper", "last_name": "Poullet", "birth_date": "1868-03-05", "death_date": "1937-12-03", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Prosper_Poullet", "start_mandate": "1925-06-17", "end_mandate": "1926-05-20", "bio": "Prosper Antoine Marie Joseph burggraaf Poullet (Leuven, 5 maart 1868 - 3 december 1937) was een Belgisch politicus.\n"}, {"id": "Q14994", "first_name": "Henri", "last_name": "Jaspar", "birth_date": "1870-07-28", "death_date": "1939-02-15", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Jaspar", "start_mandate": "1926-05-20", "end_mandate": "1931-06-06", "bio": "Henri Jaspar (Schaarbeek, 28 juli 1870 - Sint-Gillis, 15 februari 1939) was een Belgisch katholiek politicus, die twee keer premier van Belgi\u00eb was.\n"}, {"id": "Q14995", "first_name": "Jules", "last_name": "None", "birth_date": "1862-12-03", "death_date": "1934-07-15", "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Renkin", "start_mandate": "1931-06-06", "end_mandate": "1932-10-22", "bio": "Jules Laurent Jean Louis Renkin (Elsene, 3 december 1862 - Brussel, 15 juli 1934) was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q14996", "first_name": "Paul", "last_name": "Van Zeeland", "birth_date": "1893-11-11", "death_date": "1973-09-22", "place_of_birth": "Soignies", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_van_Zeeland", "start_mandate": "1935-03-25", "end_mandate": "1937-11-24", "bio": "Paul Guillaume van Zeeland (Zinnik, 11 november 1893 \u2013 Brussel, 22 september 1973) was een Belgisch advocaat, econoom, katholiek politicus en staatsman.\n"}, {"id": "Q14997", "first_name": "Achille", "last_name": "Van Acker", "birth_date": "1898-04-08", "death_date": "1975-07-10", "place_of_birth": "Bruges", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Achiel_Van_Acker", "start_mandate": "1954-04-23", "end_mandate": "1958-06-26", "bio": "Achille Honor\u00e9  was een Belgisch socialistisch politicus. Hij was viermaal premier van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q14998", "first_name": "Camille", "last_name": "Huysmans", "birth_date": "1871-05-26", "death_date": "1968-02-25", "place_of_birth": "Bilzen", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Camille_Huysmans", "start_mandate": "1946-08-03", "end_mandate": "1947-03-20", "bio": "Jean Joseph Camille Huysmans (ook Kamiel Huysmans genoemd) (Bilzen, 26 mei 1871 - Antwerpen, 25 februari 1968), geboren als Camiel Hansen, was een Belgisch journalist en socialistisch politicus voor de BWP / BSP.\n"}, {"id": "Q14999", "first_name": "Gaston", "last_name": "Eyskens", "birth_date": "1905-04-01", "death_date": "1988-01-03", "place_of_birth": "Lier", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gaston_Eyskens", "start_mandate": "1968-07-17", "end_mandate": "1973-01-26", "bio": "Gaston Fran\u00e7ois Marie burggraaf Eyskens (Lier, 1 april 1905 \u2013 Leuven, 3 januari 1988) was drie maal christendemocratisch eerste minister van Belgi\u00eb in de periode tussen 1949 en 1973. Hij was de eerste Belgische regeringsleider die geboren was in de 20e eeuw.\n"}, {"id": "Q15002", "first_name": "Leo", "last_name": "Tindemans", "birth_date": "1922-04-16", "death_date": "2014-12-26", "place_of_birth": "Zwijndrecht", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Leo_Tindemans", "start_mandate": "1974-04-25", "end_mandate": "1978-10-20", "bio": "Leonard Clemence (Leo) Tindemans (Zwijndrecht, 16 april 1922 \u2013 Edegem, 26 december 2014) was een Belgisch politicus voor de CVP  en minister van staat. Hij was eerste minister van twee regeringen in Belgi\u00eb (periode van 25 april 1974 tot 20 oktober 1978) en behaalde het grootste aantal voorkeurstemmen in de Belgische geschiedenis bij de Europese verkiezingen van 1979. Daardoor kreeg hij de bijnaam \"de man van 1 miljoen stemmen\".\n"}, {"id": "Q15048", "first_name": "Elio", "last_name": "Di Rupo", "birth_date": "1951-07-18", "death_date": null, "place_of_birth": "Morlanwelz", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Elio_Di_Rupo", "start_mandate": "2011-12-06", "end_mandate": "2014-10-11", "bio": "Elio Di Rupo (Morlanwelz, 18 juli 1951) is een Belgische politicus voor de Parti Socialiste (PS). Van 6 december 2011 tot 11 oktober 2014 was hij premier van Belgi\u00eb en werd meermaals minister en minister-president van de Waalse Regering.\n"}, {"id": "Q15056", "first_name": "Jean-Luc", "last_name": "Dehaene", "birth_date": "1940-08-07", "death_date": "2014-05-15", "place_of_birth": "Montpellier", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Luc_Dehaene", "start_mandate": "1992-03-07", "end_mandate": "1999-07-12", "bio": "Dehaene werd in 1940 geboren in de noodkliniek van het Franse Montpellier, waar zijn familie in het begin van de Tweede Wereldoorlog een toevlucht had gevonden. Hij was de zoon van de Brugse psychiater Albert Dehaene en Andr\u00e9e Verstraete. Datzelfde jaar keerde hij echter terug naar Brugge, waar hij het grootste deel van zijn jeugd doorbracht.\n"}, {"id": "Q15956", "first_name": "Frans", "last_name": "Schollaert", "birth_date": "1851-08-19", "death_date": "1917-06-29", "place_of_birth": "Wilsele", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Frans_Schollaert", "start_mandate": "1908-01-09", "end_mandate": "1911-06-17", "bio": "Fran\u00e7ois Victor Marie Ghislain (Frans) Schollaert (Wilsele, 19 augustus 1851 - Sainte-Adresse, 25 juni 1917) was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q143202", "first_name": "Pieter", "last_name": "Decker", "birth_date": "1812-01-25", "death_date": "1891-01-04", "place_of_birth": "Zele", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pieter_de_Decker", "start_mandate": "1855-03-30", "end_mandate": "1857-11-09", "bio": "Pierre Jacques Fran\u00e7ois (Pieter) de Decker (Zele, 25 januari 1812 - Schaarbeek, 4 januari 1891) was een Belgisch politicus en auteur.\n"}, {"id": "Q155691", "first_name": "Paul-Henri", "last_name": "Spaak", "birth_date": "1899-01-25", "death_date": "1972-07-31", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Henri_Spaak", "start_mandate": "1947-03-20", "end_mandate": "1949-08-11", "bio": "Paul-Henri Charles Spaak uitspraak\u24d8 (Schaarbeek, 25 januari 1899 - Eigenbrakel, 31 juli 1972) was een Belgisch socialistisch politicus en regeringsleider.\n"}, {"id": "Q202049", "first_name": "Auguste", "last_name": "Beernaert", "birth_date": "1829-07-26", "death_date": "1912-10-06", "place_of_birth": "Ostend", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Auguste_Beernaert", "start_mandate": "1884-10-26", "end_mandate": "1894-03-26", "bio": "Auguste Marie Fran\u00e7ois (August) Beernaert (Oostende, 26 juli 1829 \u2013 Luzern, 6 oktober 1912) was een Belgisch katholiek politicus en mensenrechtenactivist. In 1909 won hij de Nobelprijs voor de Vrede.\n"}, {"id": "Q221781", "first_name": "Th\u00e9odore", "last_name": "Lef\u00e8vre", "birth_date": "1914-01-17", "death_date": "1973-09-18", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9o_Lef%C3%A8vre", "start_mandate": "1961-04-25", "end_mandate": "1965-07-28", "bio": "Th\u00e9odore Joseph Alb\u00e9ric Marie Lef\u00e8vre (Gent, 17 januari 1914 \u2013 Sint-Lambrechts-Woluwe, 18 september 1973) was een Belgisch politicus. Hij was premier van Belgi\u00eb van 1961 tot 1965, aan het hoofd van de regering Lef\u00e8vre-Spaak.\n"}, {"id": "Q250021", "first_name": "Paul", "last_name": "None", "birth_date": "1919-05-22", "death_date": "2001-01-09", "place_of_birth": "Forest", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_Vanden_Boeynants", "start_mandate": "1978-10-20", "end_mandate": "1979-04-03", "bio": "De geblokte, energieke scholier bleek meer talent te hebben voor het voetbal en de 'potige' junior schopte het tot 'center half' (centrale middenvelder) bij de reservenploeg van de toenmalige topclub Royale Union St.-Gilloise. Maar mede ten gevolge van een knieblessure koos de jonge belofte er op 19-jarige leeftijd voor om in de voetsporen van zijn vader te treden en voluit \"in de commerce\" (vleeshandel) te gaan. Vanden Boeynants volgde eerst nog les aan de beenhouwersschool in Antwerpen, ging op leercontract in Leuven, Luik, Amsterdam en Parijs en trad daarna als leerjongen in de zaak van zijn vader en zijn schoonvader. Bij het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog vocht VDB tijdens zijn legerdienst met het 9de Linieregiment mee in de Achttiendaagse Veldtocht en werd hij krijgsgevangen genomen. Ingeschreven als Vlaming in het Belgisch leger, werd VDB al na enkele maanden, op 17 januari 1941, door de Duitsers vrijgelaten. Op 15 december 1942 huwde VDB met Lucienne Deurinck (1919-1994), de welopgeleide dochter van een uit het Westvlaamse Lichtervelde afkomstige vleeshandelaar uit de buurt. Met haar kreeg hij een zoon en twee dochters.\n"}, {"id": "Q289570", "first_name": "\u00c9tienne", "last_name": "Gerlache", "birth_date": "1785-12-26", "death_date": "1871-02-10", "place_of_birth": "Ch\u00e2teau of Biourge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Etienne_de_Gerlache", "start_mandate": "1831-02-27", "end_mandate": "1831-03-10", "bio": "Etienne Constantin baron de Gerlache (Biourge, 25 december 1785 - Elsene, 10 februari 1871) was advocaat, politicus en magistraat in het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden en in Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q313809", "first_name": "Wilfried", "last_name": "Martens", "birth_date": "1936-04-19", "death_date": "2013-10-09", "place_of_birth": "Sleidinge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Wilfried_Martens", "start_mandate": "1981-12-17", "end_mandate": "1992-03-07", "bio": "Wilfried Achiel Emma Martens uitspraak\u24d8 (Sleidinge, 19 april 1936 \u2013 Lokeren, 9 oktober 2013) was een Vlaams-Belgische politicus voor de CD&V (vroeger CVP) en was van april 1979 tot maart 1992 (met een korte onderbreking) eerste minister van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q349477", "first_name": "Mark", "last_name": "Eyskens", "birth_date": "1933-04-29", "death_date": null, "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Mark_Eyskens", "start_mandate": "1981-04-06", "end_mandate": "1981-12-17", "bio": "Marc Maria Frans burggraaf Eyskens  (Leuven, 29 april 1933) is een Belgische emeritus hoogleraar, econoom, politicus en essayist. Van april tot december 1981 was hij premier van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q363942", "first_name": "Pierre", "last_name": "Harmel", "birth_date": "1911-03-16", "death_date": "2009-11-15", "place_of_birth": "Uccle", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pierre_Harmel", "start_mandate": "1965-07-28", "end_mandate": "1966-03-19", "bio": "Pierre Charles Jos\u00e9 Marie graaf Harmel (Ukkel, 16 maart 1911 \u2013 Brussel, 15 november 2009) was een Belgisch advocaat, hoogleraar en christendemocratisch staatsman.\n"}, {"id": "Q442578", "first_name": "Hubert", "last_name": "Pierlot", "birth_date": "1883-12-23", "death_date": "1963-12-13", "place_of_birth": "Bertrix", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Hubert_Pierlot", "start_mandate": "1939-02-22", "end_mandate": "1945-02-12", "bio": "Hubert Marie Eug\u00e8ne Pierlot (Cugnon, 23 december 1883 \u2013 Ukkel, 13 december 1963) was de Belgische eerste minister van 1939 tot 1945.\n"}, {"id": "Q446472", "first_name": "Jean-Baptiste", "last_name": "Nothomb", "birth_date": "1805-07-03", "death_date": "1881-09-16", "place_of_birth": "Messancy", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Nothomb", "start_mandate": "1841-04-13", "end_mandate": "1845-07-30", "bio": "Jean Baptiste Nothomb (Messancy, 3 juli 1805 \u2013 Berlijn, 16 september 1881) was een Belgisch staatsman en diplomaat die een belangrijke rol speelde bij het tot stand komen van de Belgische staat. Zo was hij een van de opstellers van de Belgische grondwet en onderhandelde hij over de verdragen die de Belgische onafhankelijkheid garandeerden.\n"}, {"id": "Q461745", "first_name": "Edmond", "last_name": "None", "birth_date": "1915-04-18", "death_date": "1997-06-15", "place_of_birth": "Lantremange", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Edmond_Leburton", "start_mandate": "1973-01-26", "end_mandate": "1974-04-25", "bio": "Edmond Jules Isidore Leburton (Lantremange, 18 april 1915 \u2013 Borgworm, 15 juni 1997) was een Belgisch politicus voor de PSB.\n"}, {"id": "Q461753", "first_name": "Jean", "last_name": "None", "birth_date": "1900-04-10", "death_date": "1977-10-11", "place_of_birth": "Frasnes-lez-Gosselies", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Duvieusart", "start_mandate": "1950-06-08", "end_mandate": "1950-08-16", "bio": "Jean Pierre Armand Ghislain Marie Duvieusart (Frasnes-lez-Gosselies, 10 april 1900 \u2013 Couillet, 11 oktober 1977) was een Belgisch advocaat en katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q468104", "first_name": "Joseph", "last_name": "Lebeau", "birth_date": "1794-01-03", "death_date": "1865-03-19", "place_of_birth": "Huy", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Lebeau", "start_mandate": "1840-04-18", "end_mandate": "1841-04-13", "bio": "Jean Louis Joseph Lebeau (Hoei, 2 januari 1794 \u2013 aldaar, 19 maart 1865) was lid van het Nationaal Congres, Belgisch liberaal volksvertegenwoordiger en eerste minister.\n"}, {"id": "Q468109", "first_name": "Charles", "last_name": "Rogier", "birth_date": "1800-08-17", "death_date": "1885-05-27", "place_of_birth": "Saint-Quentin", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Rogier", "start_mandate": "1857-11-09", "end_mandate": "1868-01-03", "bio": "Charles Latour Rogier (Nederlands, verouderd: Karel Rogier; Saint-Quentin 17 augustus 1800 \u2013 Sint-Joost-ten-Node, 27 mei 1885) was een Belgisch politicus en een van de grondleggers van de Belgische staat.\n"}, {"id": "Q472257", "first_name": "Barth\u00e9lemy", "last_name": "None", "birth_date": "1794-02-26", "death_date": "1874-08-24", "place_of_birth": "Kasteel van Schabroek", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Barth%C3%A9lemy_de_Theux_de_Meylandt", "start_mandate": "1871-12-07", "end_mandate": "1874-08-21", "bio": "Barth\u00e9lemy-Th\u00e9odore graaf de Theux de Meylandt (Sint-Truiden, 26 februari 1794 \u2013 Heusden, 21 augustus 1874) was een Belgisch staatsman, eerste minister en lid van het Nationaal Congres.\n"}, {"id": "Q472276", "first_name": "Felix", "last_name": "None", "birth_date": "1793-04-05", "death_date": "1862-08-05", "place_of_birth": "Pittem", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Felix_de_M%C3%BBelenaere", "start_mandate": "1831-07-24", "end_mandate": "1832-10-20", "bio": "Felix Amandus de M\u00fbelenaere (Pittem, 9 april 1793 \u2013 aldaar, 5 augustus 1862) was een Belgisch unionistisch politicus.\n"}, {"id": "Q476596", "first_name": "Alexander", "last_name": "De Croo", "birth_date": "1975-11-03", "death_date": null, "place_of_birth": "Vilvoorde", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Alexander_De_Croo", "start_mandate": "2020-10-01", "end_mandate": null, "bio": "Alexander Francis Herman De Croo (Vilvoorde, 3 november 1975) is een Belgisch politicus voor Open Vld. Sedert 1 oktober 2020 is De Croo premier van Belgi\u00eb van de zogenaamde Vivaldicoalitie. Hij volgde Sophie Wilm\u00e8s op en is de eerste Vlaamse premier in iets minder dan 10 jaar.\n"}, {"id": "Q527479", "first_name": "Henri", "last_name": "de Brouck\u00e8re", "birth_date": "1801-01-25", "death_date": "1891-01-25", "place_of_birth": "Bruges", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Brouck%C3%A8re", "start_mandate": "1852-10-31", "end_mandate": "1855-03-30", "bio": "Henri Ghislain Joseph Marie Hyacinthe de Brouck\u00e8re (Brugge, 25 januari 1801 - Brussel, 25 januari 1891) was een Belgisch liberaal politicus. Hij was onder meer eerste minister, volksvertegenwoordiger en lid van het Belgisch Nationaal Congres.\n"}, {"id": "Q533339", "first_name": "Albert", "last_name": "None", "birth_date": "1790-05-26", "death_date": "1873-05-05", "place_of_birth": "Tournai", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Albert_Goblet_d%27Alviella", "start_mandate": "1832-10-20", "end_mandate": "1834-08-04", "bio": "Albert Joseph Goblet, sinds 1838 graaf Goblet d'Alviella (Doornik, 26 mei 1790 \u2013 Brussel, 5 mei 1873) was een Belgisch politicus en officier.\n"}, {"id": "Q546727", "first_name": "Sylvain", "last_name": "Weyer", "birth_date": "1802-01-19", "death_date": "1874-05-23", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sylvain_Van_de_Weyer", "start_mandate": "1845-07-30", "end_mandate": "1846-03-31", "bio": "Jean-Sylvain Van de Weyer  (Leuven, 19 januari 1802 \u2013 Londen, 23 mei 1874), beter bekend als Sylvain Van de Weyer, was een van de grondleggers van de Belgische Staat, en later ook eerste minister.\n"}, {"id": "Q569138", "first_name": "Jules", "last_name": "Burlet", "birth_date": "1844-04-10", "death_date": "1897-03-01", "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Burlet", "start_mandate": "1894-03-26", "end_mandate": "1896-02-25", "bio": "Jules Philippe Marie de Burlet (Elsene, 10 april 1844 - Nijvel, 1 maart 1897) was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q665955", "first_name": "Paul-\u00c9mile", "last_name": "None", "birth_date": "1872-05-30", "death_date": "1944-03-03", "place_of_birth": "Brussels metropolitan area", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Emile_Janson", "start_mandate": "1937-11-24", "end_mandate": "1938-05-15", "bio": "Paul-Emile Janson (Brussel, 30 mei 1872 - concentratiekamp Buchenwald, 3 maart 1944) was de Belgische eerste minister van november 1937 tot mei 1938.\n"}, {"id": "Q678535", "first_name": "Jules", "last_name": "Malou", "birth_date": "1810-10-19", "death_date": "1886-07-11", "place_of_birth": "Ypres", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Malou", "start_mandate": "1884-06-16", "end_mandate": "1884-10-26", "bio": "Jules Edouard Fran\u00e7ois-Xavier Malou (Ieper, 19 oktober 1810 - Sint-Lambrechts-Woluwe, 11 juli 1886) was een Belgisch politicus. Hij was onder meer leider van de Katholieke Partij, volksvertegenwoordiger, senator en eerste minister.\n"}, {"id": "Q705103", "first_name": "Charles", "last_name": "Broqueville", "birth_date": "1860-12-04", "death_date": "1940-09-05", "place_of_birth": "Postel", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Broqueville", "start_mandate": "1932-10-22", "end_mandate": "1934-11-20", "bio": "Charles Marie Pierre Albert graaf de Broqueville (Postel (Mol), 4 december 1860 - Brussel, 5 september 1940) was de Belgische kabinetsleider tijdens de Eerste Wereldoorlog (van 17 juni 1911 tot 1 juni 1918) en eerste minister van 22 oktober 1932 tot 20 november 1934. Hij was lid van de Katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q705111", "first_name": "Joseph", "last_name": "Pholien", "birth_date": "1884-12-28", "death_date": "1968-01-04", "place_of_birth": "Li\u00e8ge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Pholien", "start_mandate": "1950-08-16", "end_mandate": "1952-01-15", "bio": "Joseph Clovis Louis Marie Emmanuel Pholien (Luik, 28 december 1884 \u2013 Brussel, 4 januari 1968) was een Belgisch politicus van de PSC.\n"}, {"id": "Q705128", "first_name": "Jean", "last_name": "Van Houtte", "birth_date": "1907-03-17", "death_date": "1991-05-23", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Van_Houtte", "start_mandate": "1952-01-15", "end_mandate": "1954-04-23", "bio": "Jean Maria Josephus baron Van Houtte (Gent, 17 maart 1907 \u2013 Brussel, 23 mei 1991) was een Belgisch advocaat, hoogleraar en politicus van de CVP.\n"}, {"id": "Q705791", "first_name": "Walth\u00e8re", "last_name": "Fr\u00e8re", "birth_date": "1812-04-22", "death_date": "1896-01-02", "place_of_birth": "Li\u00e8ge", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Walth%C3%A8re_Fr%C3%A8re-Orban", "start_mandate": "1878-06-19", "end_mandate": "1884-06-16", "bio": "Hubert Joseph Walth\u00e8re Fr\u00e8re-Orban (Luik, 24 april 1812 \u2013 Brussel, 2 januari 1896) was een Belgisch liberaal politicus die zijn stempel heeft gedrukt op de eerste halve eeuw onafhankelijkheid van Belgi\u00eb.\n"}, {"id": "Q719483", "first_name": "G\u00e9rard", "last_name": "Cooreman", "birth_date": "1852-03-25", "death_date": "1926-12-02", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gerard_Cooreman", "start_mandate": "1918-06-01", "end_mandate": "1918-11-21", "bio": "G\u00e9rard Fran\u00e7ois Marie (Gerard) Cooreman (Gent, 25 maart 1852 \u2013 Brussel, 2 december 1926) was een Belgisch advocaat en politicus voor de katholieke Partij.\n"}, {"id": "Q721772", "first_name": "Jules", "last_name": "Vandenpeereboom", "birth_date": "1843-03-18", "death_date": "1917-03-06", "place_of_birth": "Kortrijk", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Vandenpeereboom", "start_mandate": "1899-01-24", "end_mandate": "1899-08-05", "bio": "Jules Pierre Henri Fran\u00e7ois Xavier Vandenpeereboom (Kortrijk, 18 maart 1843 - Anderlecht, 6 maart 1917) was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q721781", "first_name": "Paul", "last_name": "None", "birth_date": "1843-05-13", "death_date": "1913-09-09", "place_of_birth": "Ghent", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Smet_de_Naeyer", "start_mandate": "1899-08-05", "end_mandate": "1907-05-02", "bio": "Hij trouwde in 1886 met Marie Morel de Westgaver (1843-1931). Het huwelijk bleef kinderloos en bij gebrek aan afstammelingen van zijn broers Emile (1844-1885) en Fernand (1852-1930) is de familietak Eug\u00e8ne de Smet uitgestorven. Hetzelfde geldt voor de afstamming van Fr\u00e9deric de Smet de Naeyer (1822-1912). Alleen de afstamming van Alphonse de Smet de Naeyer (1828-1896) heeft zich verder gezet tot in de eenentwintigste eeuw, maar lijkt bij gebrek aan mannelijke afstammelingen (de laatste twee naamdragers, geboren in 1959 en 1961 zijn ongehuwd) hetzelfde lot beschoren te zijn.\n"}, {"id": "Q721798", "first_name": "Jules", "last_name": "Trooz", "birth_date": "1857-02-21", "death_date": "1907-12-31", "place_of_birth": "Leuven", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Trooz", "start_mandate": "1907-05-02", "end_mandate": "1907-12-31", "bio": "Baron Jules Henri Ghislain Marie de Trooz (Leuven, 21 februari 1857 - Brussel, 31 december 1907) was een Belgisch katholiek politicus.\n"}, {"id": "Q725589", "first_name": "Jules", "last_name": "d'Anethan", "birth_date": "1803-04-23", "death_date": "1888-10-08", "place_of_birth": "Brussels metropolitan area", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Joseph_d%27Anethan", "start_mandate": "1870-07-02", "end_mandate": "1871-12-07", "bio": "De voornamelijk in Luxemburg gevestigde familie d'Anethan verkreeg een eerste adelerkenning in 1630. In 1787 verkreeg ze een erfelijke barontitel. In 1816 werd de adellijke status en de titel onder Willem I bevestigd in hoofde van advocaat Fran\u00e7ois d'Anethan (1743-1824), die lid was van de Eerste Kamer in het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden. Zijn zoon, Joseph d'Anethan (1769-1841), die vooral in de Oostenrijkse tijd een ambtenarenloopbaan doorliep, trouwde met Apolline Verseyden de Varick (1771-1855), dochter van het echtpaar Verseyden-de Crumpipen. Jules d'Anethan was een van hun vier zoons. Hij trouwde met Marie-Corn\u00e9lie de Jonghe (1803-1864). Ze kregen drie kinderen, met nakomelingen tot op vandaag, onder wie verschillende die in de diplomatie hun weg vonden. Hun kinderen waren:\n"}, {"id": "Q950958", "first_name": "Charles", "last_name": "Michel", "birth_date": "1975-12-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Namur", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Michel", "start_mandate": "2014-10-11", "end_mandate": "2019-10-27", "bio": "Charles Yves Jean Ghislaine Michel (Namen, 21 december 1975) is een Belgisch politicus voor de partij Mouvement R\u00e9formateur (MR). Van 11 oktober 2014 tot 27 oktober 2019 was hij premier van Belgi\u00eb in de regeringen Michel I en Michel II. Op 2 juli 2019 werd hij verkozen als voorzitter van de Europese Raad, in opvolging van Donald Tusk, een functie die hij sinds 1 december 2019 uitoefent.\n"}, {"id": "Q18434995", "first_name": "Sophie", "last_name": "Wilm\u00e8s", "birth_date": "1975-01-15", "death_date": null, "place_of_birth": "Ixelles - Elsene", "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sophie_Wilm%C3%A8s", "start_mandate": "2019-10-27", "end_mandate": "2020-10-01", "bio": "Sophie Wilm\u00e8s (Elsene, 15 januari 1975) is een Belgisch politica van de MR. Van 27 oktober 2019 tot 1 oktober 2020 was ze de eerste vrouwelijke premier van Belgi\u00eb. Vanaf 1 oktober 2020 was ze vicepremier en minister van Buitenlandse Zaken en Buitenlandse Handel. Om familiale redenen legde ze op 21 april 2022 haar bevoegdheden als minister tijdelijk neer. Op 15 juli 2022 legde ze haar functie definitief neer.\n"}], "ma": [{"id": "Q57553", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": "1963-08-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Rabat", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%AF%D8%B3_%D8%A8%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B3%D9%86", "start_mandate": "1999-07-23", "end_mandate": null, "bio": "\u062a\u0634\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u0651\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0634\u0651\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0633\u0651\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628. \u0641\u0645\u0646\u0630 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0651\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0634\u060c \u0627\u0631\u062a\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0645\u0646 1963 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1999 \u0625\u0644\u0649 3361 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2018\u060c \u0648\u0627\u0632\u062f\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0627\u062a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0636\u0639\u0627\u0641\u060c \u0623\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0641\u0642\u062f \u062a\u0631\u0627\u062c\u0639\u062a \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0639\u0646\u062f \u062e\u0637\u0651 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0645\u0646 15,3 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2000 \u0625\u0644\u0649 4,8 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u00a0 2013 \u0648\u0627\u0632\u062f\u0627\u062f \u0645\u062a\u0648\u0633\u0651\u0637 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0642\u064e\u0651\u0639 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u064e\u064a\u0646 1999 \u06482018 \u0648\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639\u062a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 13,9 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1999 \u0625\u0644\u0649 9 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2019. \u0648\u062a\u064e\u0646\u0634\u0651\u0637 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0628\u0641\u0639\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0639\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u064a\u060c \u0641\u0642\u062f \u0627\u0632\u062f\u0627\u062f \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0632\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0636\u0639\u0627\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u0629.\n"}, {"id": "Q69103", "first_name": "Hassan", "last_name": "None", "birth_date": "1929-07-09", "death_date": "1999-07-20", "place_of_birth": "Rabat", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B3%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A_%D8%A8%D9%86_%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF", "start_mandate": "1961-02-26", "end_mandate": "1999-07-23", "bio": "\u0648\u0644\u062f \u0645\u0648\u0644\u0627\u064a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a \u0641\u064a 9 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1929 \u0641\u064a \u0642\u0635\u0631 \u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0631 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0645\u0646 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627 \u0639\u0628\u0644\u0629 \u0628\u0646\u062a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0647\u0631. \u0633\u064f\u0645\u0650\u0651\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645 \u062c\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0646\u0636\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0628\u0644\u0627\u062f\u0647.\n"}, {"id": "Q193874", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": "1909-08-10", "death_date": "1961-02-26", "place_of_birth": "Fez", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D9%85%D8%B3_%D8%A8%D9%86_%D9%8A%D9%88%D8%B3%D9%81", "start_mandate": "1957-08-14", "end_mandate": "1961-02-26", "bio": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0628\u0646 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u0647\u0634\u0627\u0645 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0628\u0646 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a \u0648\u064f\u0644\u062f (1327 \u0647\u0640 / 10 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1909\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u064a \u0628\u0641\u0627\u0633)  \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a (1381 \u0647\u0640 / 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1961\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637) \u062e\u064e\u0644\u064e\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0644\u0627\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u064f\u0643\u0631\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 22 \u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1346 \u0647\u0640 \u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1927\u0645 \u0641\u0628\u0648\u064a\u0639 \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0633\u064a\u062f\u064a \u0645\u062d\u0645\u062f \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a \u0628\u0639\u062f \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 23 \u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1346 \u0647\u0640 \u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1927\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u064a \u0628\u0641\u0627\u0633  \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0632\u0644 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 1957\u0645\u060c \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0628\u064a\u0646 (1953-1955)\u060c \u062b\u0645 \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0633\u0646\u0629 1957\u0645 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0632\u0644 \u0645\u0644\u0643\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0633\u0646\u0629 1961\u0645\u060c \u0633\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0646\u0636\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u060c \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062f\u0641\u0639\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0637\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0646\u0641\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u063a\u0634\u0642\u0631. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0625\u062b\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0639\u062a \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u0639\u0648\u062f\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0637\u0646\u0647. \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0634\u062a\u062f\u0627\u062f \u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a\u060c \u0642\u0628\u0644\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0625\u0631\u062c\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0631\u0634\u0647 \u064a\u0648\u0645 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1955. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0628\u0636\u0639\u0629 \u0634\u0647\u0648\u0631 \u062a\u0645 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u064a\u0643\u0646\u0649: \u0623\u0628\u0627 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647.\n"}, {"id": "Q334782", "first_name": "Mohammed", "last_name": "None", "birth_date": null, "death_date": null, "place_of_birth": "None", "wikipedia_url": "https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%A6%D9%85_%D8%A8%D8%A3%D9%85%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%87_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D8%AF%D9%8A", "start_mandate": null, "end_mandate": "1517-01-01"}], "ru": [{"id": "Q7747", "first_name": "Vladimir", "last_name": "Putin", "birth_date": "1952-10-07", "death_date": null, "place_of_birth": "Saint Petersburg", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "2000-05-07", "end_mandate": "2008-05-07", "bio": "\u0412 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 2012\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0443\u0442\u0438\u043d \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435. \u041a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 1952\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0432 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c) \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0432 \u0421\u043f\u0430\u0441\u043e-\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435[594].\n"}, {"id": "Q23530", "first_name": "Dmitry", "last_name": "Medvedev", "birth_date": "1965-09-14", "death_date": null, "place_of_birth": "Saint Petersburg", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%B2,_%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%90%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "2008-05-07", "end_mandate": "2012-05-07", "bio": "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u041a\u0443\u043f\u0447\u0438\u043d\u043e, \u00ab\u0441\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u00bb \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 (\u0443\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044b \u041a\u0443\u043d\u0430, \u0434\u043e\u043c 6).\n"}, {"id": "Q34453", "first_name": "Boris", "last_name": "Yeltsin", "birth_date": "1931-02-01", "death_date": "2007-04-23", "place_of_birth": "Butka", "wikipedia_url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B8%D0%BD,_%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87", "start_mandate": "1991-07-10", "end_mandate": "1999-12-31", "bio": "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1931\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435 \u0411\u0443\u0442\u043a\u0430 \u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0422\u0430\u043b\u0438\u0446\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438) \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0430\u0445. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c. \u041c\u0430\u0442\u044c \u041a\u043b\u0430\u0432\u0434\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0435\u0432. \u0421\u0442\u0430\u0440\u044b\u0433\u0438\u043d\u0430) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u043a\u043e\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0438\u0445\u043e\u0439. \u0414\u0435\u0434 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d\u0430\u00a0\u2014 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438\u0439 \u0415\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d,\u00a0\u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0437\u0430\u0436\u0438\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0432 1930\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u043a\u0443\u043b\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043b\u0438\u0448\u0451\u043d \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432, \u0430 \u0432 1934\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d \u0432 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432), \u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f.\n"}], "fr": [{"id": "Q157", "first_name": "Fran\u00e7ois", "last_name": "Hollande", "birth_date": "1954-08-12", "death_date": null, "place_of_birth": "Rouen", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Hollande", "start_mandate": "2012-05-15", "end_mandate": "2017-05-14", "bio": "Fran\u00e7ois G\u00e9rard Georges Nicolas Hollande na\u00eet le 12 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Rouen, en Seine-Maritime. Il est le fils cadet de Georges Gustave Hollande (n\u00e9 le 9 mai 1923 et mort le 4 avril 2020), m\u00e9decin ORL, promoteur immobilier \u00e0 ses heures, candidat malheureux sur une liste d'extr\u00eame droite aux \u00e9lections municipales de Rouen en 1959 et de Bois-Guillaume en 1965. Sa m\u00e8re, Nicole Fr\u00e9d\u00e9rique Marguerite Tribert (n\u00e9e le 7 septembre 1927 et morte le 8 mars 2009), catholique de gauche,, infirmi\u00e8re de formation, est assistante sociale et figure en 2008, en derni\u00e8re position, sur la liste du Parti socialiste aux \u00e9lections municipales \u00e0 Cannes.\n"}, {"id": "Q329", "first_name": "Nicolas", "last_name": "Sarkozy", "birth_date": "1955-01-28", "death_date": null, "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Sarkozy", "start_mandate": "2007-05-16", "end_mandate": "2012-05-15", "bio": "Nicolas Paul St\u00e9phane Sark\u00f6zy de Nagy-Bocsa na\u00eet le 28 janvier 1955 dans le 17e\u00a0arrondissement de Paris. Il est le fils de P\u00e1l (francis\u00e9 en Paul) Sark\u00f6zy de Nagy-Bocsa (1928-2023), immigr\u00e9 hongrois, et d'Andr\u00e9e Mallah (1925-2017). La m\u00e8re d\u2019Andr\u00e9e, Ad\u00e8le Bouvier (1891-1956), est fran\u00e7aise catholique, n\u00e9e \u00e0 Lyon (Rh\u00f4ne), et son p\u00e8re, B\u00e9n\u00e9dict Mallah (1890-1972), est un juif s\u00e9farade de Thessalonique (Empire ottoman).\n"}, {"id": "Q2038", "first_name": "Fran\u00e7ois", "last_name": "Mitterrand", "birth_date": "1916-10-26", "death_date": "1996-01-08", "place_of_birth": "Jarnac", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand", "start_mandate": "1981-05-21", "end_mandate": "1995-05-17", "bio": "Fran\u00e7ois Maurice Adrien Marie Mitterrand est n\u00e9 le 26 octobre 1916 dans la ville de Jarnac (Charente), au sein d'une famille bourgeoise catholique et conservatrice. Son grand-p\u00e8re paternel, catholique pratiquant \u00e9tait chef de gare \u00e0 Jarnac, fils d'un \u00e9clusier du canal de Berry, \u00e0 Audes (Allier). Sa grand-m\u00e8re paternelle \u00e9tait limousine, d'une famille de petits fonctionnaires originaires de S\u00e9reilhac pr\u00e8s de Limoges. Son p\u00e8re Joseph, n\u00e9 \u00e0 Limoges, \u00e9tait ing\u00e9nieur de la Compagnie du chemin de fer de Paris \u00e0 Orl\u00e9ans. En 1919, il s'installa \u00e0 Jarnac pour reprendre la direction de la vinaigrerie de son beau-p\u00e8re, devenant plus tard pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats de fabricants de vinaigre.\n"}, {"id": "Q2042", "first_name": "Charles", "last_name": "de Gaulle", "birth_date": "1890-11-22", "death_date": "1970-11-09", "place_of_birth": "Lille", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Gaulle", "start_mandate": "1959-01-08", "end_mandate": "1969-04-28", "bio": "Ma tombe sera celle o\u00f9 repose d\u00e9j\u00e0 ma fille Anne et o\u00f9, un jour, reposera ma femme. Inscription\u00a0: Charles de Gaulle (1890-\u2026). Rien d\u2019autre.\n"}, {"id": "Q2105", "first_name": "Jacques", "last_name": "Chirac", "birth_date": "1932-11-29", "death_date": "2019-09-26", "place_of_birth": "5th arrondissement of Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Chirac", "start_mandate": "1995-05-17", "end_mandate": "2007-05-16", "bio": "Jacques Chirac , n\u00e9 le 29 novembre 1932 dans le 5e\u00a0arrondissement de Paris et mort le 26 septembre 2019 dans le 6e arrondissement de la m\u00eame ville, est un haut fonctionnaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est Premier ministre de 1974 \u00e0 1976, puis de 1986 \u00e0 1988, et pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de 1995 \u00e0 2007.\n"}, {"id": "Q2124", "first_name": "Val\u00e9ry", "last_name": "Giscard d'Estaing", "birth_date": "1926-02-02", "death_date": "2020-12-02", "place_of_birth": "Koblenz", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing", "start_mandate": "1974-05-27", "end_mandate": "1981-05-21", "bio": "Quelques mois apr\u00e8s sa naissance, en juillet 1926, le p\u00e8re de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing est rappel\u00e9 \u00e0 Paris par l'inspection des finances. La famille s'installe alors au 71, rue du Faubourg-Saint-Honor\u00e9, dans le 8e\u00a0arrondissement de Paris.\n"}, {"id": "Q2185", "first_name": "Georges", "last_name": "Pompidou", "birth_date": "1911-07-05", "death_date": "1974-04-02", "place_of_birth": "Montboudif", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Pompidou", "start_mandate": "1969-06-20", "end_mandate": "1974-04-02", "bio": "Georges Pompidou , n\u00e9 le 5 juillet 1911 \u00e0 Montboudif (Cantal) et mort le 2 avril 1974 \u00e0 Paris, est un haut fonctionnaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est Premier ministre du 14 avril 1962 au 10 juillet 1968 et pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 20 juin 1969 \u00e0 sa mort.\n"}, {"id": "Q5738", "first_name": "Adolphe", "last_name": "Thiers", "birth_date": "1797-04-15", "death_date": "1877-09-03", "place_of_birth": "Marseille", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Thiers", "start_mandate": "1871-08-31", "end_mandate": "1873-05-24", "bio": "\u0152uvre du sculpteur et m\u00e9dailleur fran\u00e7ais Henri Chapu, un buste d\u2019Adolphe Thiers (1797-1877) se trouve dans la Galerie des bustes du Palais du Luxembourg qui h\u00e9berge le S\u00e9nat \u00e0 Paris[106].\n"}, {"id": "Q7721", "first_name": "Napol\u00e9on", "last_name": "Bonaparte", "birth_date": "1808-04-20", "death_date": "1873-01-09", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_III", "start_mandate": "1848-12-20", "end_mandate": "1852-12-02", "bio": "Troisi\u00e8me fils de Louis Bonaparte et d'Hortense de Beauharnais, le futur empereur voit le jour rue Cerruti, aujourd'hui rue Laffitte, dans l'h\u00f4tel de la reine Hortense (d\u00e9truit en 1899), \u00e0 Paris, le 20 avril 1808, \u00e0 une heure du matin. Il na\u00eet onze mois apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s, en mai 1807, de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e2g\u00e9 de 4 ans, Napol\u00e9on-Charles Bonaparte, victime d'une angine dipht\u00e9rique.\n"}, {"id": "Q12680", "first_name": "Paul", "last_name": "Doumer", "birth_date": "1857-03-22", "death_date": "1932-05-07", "place_of_birth": "Aurillac", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer", "start_mandate": "1931-06-13", "end_mandate": "1932-05-07", "bio": " Sauf indication contraire ou compl\u00e9mentaire, les informations mentionn\u00e9es dans cet article proviennent de l'ouvrage d'Amaury Lorin Une ascension en R\u00e9publique\u00a0: Paul Doumer (1857-1932), d'Aurillac \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, Dalloz, 2013, premier prix de th\u00e8se du S\u00e9nat en 2012.\n"}, {"id": "Q12950", "first_name": "Alain", "last_name": "Poher", "birth_date": "1909-04-17", "death_date": "1996-12-09", "place_of_birth": "Ablon-sur-Seine", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alain_Poher", "start_mandate": "1969-04-28", "end_mandate": "1969-06-20", "bio": "Alain Poher, n\u00e9 le 17 avril 1909 \u00e0 Ablon-sur-Seine (Seine-et-Oise) et mort le 9 d\u00e9cembre 1996 \u00e0 Paris\u00a016e, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais.\n"}, {"id": "Q158749", "first_name": "Albert", "last_name": "Lebrun", "birth_date": "1871-08-29", "death_date": "1950-03-06", "place_of_birth": "Mercy-le-Haut", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Lebrun", "start_mandate": "1932-05-10", "end_mandate": "1940-07-11", "bio": "Un portrait en bronze de lui, titr\u00e9 Albert Lebrun 1871-1950, major de la promotion 1893, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sign\u00e9 Josette H\u00e9bert-Co\u00ebffin est expos\u00e9 \u00e0 l'Ecole des mines de Paris.\n"}, {"id": "Q158768", "first_name": "Ren\u00e9", "last_name": "Coty", "birth_date": "1882-03-20", "death_date": "1962-11-22", "place_of_birth": "Le Havre", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Coty", "start_mandate": "1954-01-16", "end_mandate": "1959-01-08", "bio": "Jules Gustave Ren\u00e9 Coty na\u00eet le 20 mars 1882 au Havre. Il est le fils de Jean Coty, r\u00e9publicain mod\u00e9r\u00e9, directeur du coll\u00e8ge Saint-Michel (la pension Coty), et de Blanche Sence. Tous les membres de la famille Coty sont Normands et ont exerc\u00e9 des m\u00e9tiers divers tels que cultivateurs, instituteurs ou encore artisans.\n"}, {"id": "Q158772", "first_name": "Vincent", "last_name": "Auriol", "birth_date": "1884-08-27", "death_date": "1966-01-01", "place_of_birth": "Revel", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol", "start_mandate": "1947-01-16", "end_mandate": "1954-01-16", "bio": "Vincent Auriol, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1884 \u00e0 Revel (Haute-Garonne) et mort le 1er janvier 1966 \u00e0 Paris, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 16 janvier 1947 au 16 janvier 1954.\n"}, {"id": "Q158838", "first_name": "Patrice", "last_name": "de Mac Mahon", "birth_date": "1808-06-13", "death_date": "1893-10-17", "place_of_birth": "Sully", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patrice_de_Mac_Mahon", "start_mandate": "1873-05-24", "end_mandate": "1879-01-30", "bio": "Famille essentiellement militaire (quatorze Mac Mahon ont int\u00e9gr\u00e9 l\u2019arm\u00e9e), elle s\u2019est \u00e9tablie en Bourgogne (Autun), au ch\u00e2teau de Sully (Sa\u00f4ne-et-Loire), qui voit na\u00eetre le 13 juin 1808 Patrice de Mac Mahon, seizi\u00e8me et avant-dernier enfant de Maurice-Fran\u00e7ois de Mac Mahon (1754-1831), comte de Mac Mahon, et de P\u00e9lagie de Riquet de Caraman (1769-1819), elle-m\u00eame descendante de Pierre-Paul Riquet, constructeur du canal du Midi.\n"}, {"id": "Q169502", "first_name": "\u00c9mile", "last_name": "Loubet", "birth_date": "1838-12-31", "death_date": "1929-12-20", "place_of_birth": "Marsanne", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Loubet", "start_mandate": "1899-02-18", "end_mandate": "1906-02-18", "bio": "N\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1838[Note 1], \u00c9mile Fran\u00e7ois Loubet est le fils cadet d'Augustin Loubet[Note 2] (1808-1882) et de Marie-Marguerite Nicolet (1812-1905), d'une famille de cultivateurs et d'\u00e9diles de la Dr\u00f4me. Le p\u00e8re du futur pr\u00e9sident est maire de Marsanne pendant 26 ans.\n"}, {"id": "Q191974", "first_name": "Raymond", "last_name": "Poincar\u00e9", "birth_date": "1860-08-20", "death_date": "1934-10-15", "place_of_birth": "Bar-le-Duc", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Poincar%C3%A9", "start_mandate": "1913-02-18", "end_mandate": "1920-02-18", "bio": "Raymond Nicolas Landry Poincar\u00e9 na\u00eet dans une famille ais\u00e9e de Bar-le-Duc, le 20 ao\u00fbt 1860. Il est le fils de Nicolas Anthony Poincar\u00e9 (1825-1911), polytechnicien (1845), ing\u00e9nieur, puis inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Ponts et Chauss\u00e9es. En remontant sa g\u00e9n\u00e9alogie paternelle aussi loin que le permettent les archives, on trouve au XVIIe\u00a0si\u00e8cle un Jean Poincar\u00e9 natif de Landaville, pr\u00e8s de Neufch\u00e2teau (Vosges). Sa m\u00e8re, Nanine Marie Ficatier (1838-1913), apparent\u00e9e au g\u00e9n\u00e9ral baron Florentin Ficatier, est profond\u00e9ment croyante. Raymond Poincar\u00e9 passe son enfance dans la maison bourgeoise des grands-parents Ficatier, rue du docteur N\u00e8ve, \u00e0 Bar-le-Duc\u00a0; ces derniers avaient fait fortune \u00e0 Neuilly-sur-Seine dans le commerce du bois.\n"}, {"id": "Q215778", "first_name": "Marie", "last_name": "Carnot", "birth_date": "1837-08-11", "death_date": "1894-06-25", "place_of_birth": "Limoges", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sadi_Carnot_(homme_d%27%C3%89tat)", "start_mandate": "1887-12-03", "end_mandate": "1894-06-25", "bio": "N\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1837 \u00e0 Limoges, Marie Fran\u00e7ois Sadi Carnot est le fils a\u00een\u00e9 d\u2019Hippolyte Carnot (1801-1888) et de Claire Dupont (1816-1897), mari\u00e9s depuis un\u00a0an au moment de sa naissance. Par son p\u00e8re, il appartient \u00e0 la famille Carnot, une lign\u00e9e bourgeoise d\u2019origine bourguignonne.\n"}, {"id": "Q274540", "first_name": "Alexandre", "last_name": "Millerand", "birth_date": "1859-02-10", "death_date": "1943-04-06", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Millerand", "start_mandate": "1920-09-23", "end_mandate": "1924-06-11", "bio": " Sauf indication contraire ou compl\u00e9mentaire, les informations mentionn\u00e9es dans cet article proviennent de l'ouvrage de Jean-Louis Rizzo, Alexandre Millerand\u00a0: socialiste discut\u00e9, ministre contest\u00e9 et pr\u00e9sident d\u00e9chu (1859-1943), L'Harmattan, coll.\u00a0\u00ab\u00a0Chemins de la m\u00e9moire\u00a0\u00bb, 2013.\n"}, {"id": "Q296064", "first_name": "Gaston", "last_name": "Doumergue", "birth_date": "1863-08-01", "death_date": "1937-06-18", "place_of_birth": "Aigues-Vives", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaston_Doumergue", "start_mandate": "1924-06-13", "end_mandate": "1931-06-13", "bio": "Gaston Doumergue, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1863 \u00e0 Aigues-Vives (Gard) et mort le 18 juin 1937 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 13 juin 1924 au 13 juin 1931.\n"}, {"id": "Q296076", "first_name": "F\u00e9lix", "last_name": "Faure", "birth_date": "1841-01-30", "death_date": "1899-02-16", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Faure", "start_mandate": "1895-01-17", "end_mandate": "1899-02-16", "bio": "F\u00e9lix Faure, n\u00e9 le 30 janvier 1841 \u00e0 Paris (Seine) et mort le 16 f\u00e9vrier 1899 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 17 janvier 1895 \u00e0 sa mort.\n"}, {"id": "Q296083", "first_name": "Jules", "last_name": "Gr\u00e9vy", "birth_date": "1807-08-15", "death_date": "1891-09-09", "place_of_birth": "Mont-sous-Vaudrey", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_Gr%C3%A9vy", "start_mandate": "1879-01-30", "end_mandate": "1887-12-02", "bio": "Fran\u00e7ois Judith Paul Gr\u00e9vy, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1807 \u00e0 Mont-sous-Vaudrey et mort le 9 septembre 1891 dans la m\u00eame commune, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 30 janvier 1879 au 2 d\u00e9cembre 1887.\n"}, {"id": "Q296673", "first_name": "Cl\u00e9ment", "last_name": "Falli\u00e8res", "birth_date": "1841-11-06", "death_date": "1931-06-22", "place_of_birth": "M\u00e9zin", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Armand_Falli%C3%A8res", "start_mandate": "1906-02-18", "end_mandate": "1913-02-18", "bio": "Armand Falli\u00e8res est baptis\u00e9 le 8 novembre 1841 en l'\u00e9glise Saint-Jean-Baptiste de M\u00e9zin. Le parrain est Cl\u00e9ment Larroze, et la marraine Marie-Luce S\u00e9rizac.\n"}, {"id": "Q309995", "first_name": "Paul", "last_name": "Deschanel", "birth_date": "1855-02-13", "death_date": "1922-04-28", "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Deschanel", "start_mandate": "1920-02-18", "end_mandate": "1920-09-21", "bio": "De cette union na\u00eet un seul enfant, Paul Eug\u00e8ne Louis Deschanel, le 13 f\u00e9vrier 1855, dans une maison sise 182, rue de Brabant (plaque comm\u00e9morative), \u00e0 Schaerbeek (province de Brabant, aujourd'hui R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale). Edgar Quinet pr\u00e9sente l'enfant, dont le parrain est Victor Hugo, comme \u00ab\u00a0le premier-n\u00e9 de la proscription\u00a0\u00bb. Dans ses \u00e9crits, \u00c9mile Deschanel affirme que son fils \u00ab\u00a0donne \u00e0 votre esprit la patience n\u00e9cessaire pour attendre que le triomphe de l'iniquit\u00e9 ait son terme et que le droit soit r\u00e9tabli\u00a0\u00bb.\n"}, {"id": "Q312026", "first_name": "Georges", "last_name": "Bidault", "birth_date": "1899-10-05", "death_date": "1983-01-27", "place_of_birth": "Moulins", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Bidault", "start_mandate": "1946-06-24", "end_mandate": "1946-10-14", "bio": "Georges Bidault, n\u00e9 le 5 octobre 1899 \u00e0 Moulins (Allier) et mort le 27 janvier 1983 \u00e0 Cambo-les-Bains (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques), est un r\u00e9sistant et un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais.\n"}, {"id": "Q315656", "first_name": "Jean", "last_name": "Casimir-Perier", "birth_date": "1847-11-08", "death_date": "1907-03-11", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Casimir-Perier", "start_mandate": "1894-06-27", "end_mandate": "1895-01-16", "bio": "Jean Casimir-Perier, n\u00e9 le 8 novembre 1847 \u00e0 Paris et mort le 11 mars 1907 dans la m\u00eame ville, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 27 juin 1894 au 16 janvier 1895.\n"}, {"id": "Q356032", "first_name": "Charles", "last_name": "Dupuy", "birth_date": "1851-11-05", "death_date": "1923-07-23", "place_of_birth": "Le Puy-en-Velay", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Dupuy", "start_mandate": "1894-06-25", "end_mandate": "1894-06-27", "bio": "Charles Dupuy, n\u00e9 le 5 novembre 1851 au Puy-en-Velay et mort le 23 juillet 1923 \u00e0 Ille-sur-T\u00eat, est un homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. Il occupe \u00e0 plusieurs reprises la fonction de pr\u00e9sident du Conseil sous la IIIe R\u00e9publique, entre 1893 et 1899. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s de 1893 \u00e0 1894.\n"}, {"id": "Q379702", "first_name": "Louis", "last_name": "Cavaignac", "birth_date": "1802-10-15", "death_date": "1857-10-28", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Cavaignac", "start_mandate": "1848-06-28", "end_mandate": "1848-12-20", "bio": "Louis Eug\u00e8ne Cavaignac, connu aussi sous le nom de g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac, n\u00e9 le 15 octobre 1802 (23 vend\u00e9miaire an XI) \u00e0 Paris et mort le 28 octobre 1857 dans son ch\u00e2teau d'Ourne \u00e0 Fl\u00e9e, est un g\u00e9n\u00e9ral et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais. \n"}, {"id": "Q441235", "first_name": "Louis", "last_name": "None", "birth_date": "1815-03-12", "death_date": "1896-10-07", "place_of_birth": "Le Palais", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Jules_Trochu", "start_mandate": "1870-09-04", "end_mandate": "1871-01-22", "bio": "Louis-Jules Trochu, n\u00e9 au Palais \u00e0 Belle-\u00cele-en-Mer (Morbihan) le 12 mars 1815 et mort \u00e0 Tours (Indre-et-Loire) le 7 octobre 1896, est un g\u00e9n\u00e9ral de division et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais sous le Second Empire. \n"}, {"id": "Q459212", "first_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "last_name": "None", "birth_date": "1874-03-16", "death_date": "1958-05-20", "place_of_birth": "Paris", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fran%C3%A7ois-Marsal", "start_mandate": "1924-06-11", "end_mandate": "1924-06-13", "bio": "Il nait Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois le 16 mars 1874 \u00e0 Paris 8e, de Julien \u00c9mile Fran\u00e7ois, m\u00e9canicien, et de Marie Marsal, sans profession,. Par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel du 22 juin 1912, il est autoris\u00e9 \u00e0 s'appeler l\u00e9galement \u00ab\u00a0Fran\u00e7ois-Marsal\u00a0\u00bb. Il se marie en 1903 \u00e0 Sa\u00efgon avec Louise Jos\u00e9phine Marie Duroch.\n"}, {"id": "Q3052772", "first_name": "Emmanuel", "last_name": "Macron", "birth_date": "1977-12-21", "death_date": null, "place_of_birth": "Amiens", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron", "start_mandate": "2017-05-14", "end_mandate": null, "bio": "Emmanuel Macron n'effectue pas son service national en raison de la poursuite de ses \u00e9tudes sup\u00e9rieures, qui reportent sa date d'incorporation. N\u00e9 en d\u00e9cembre 1977, il appartenait aux derni\u00e8res classes d'\u00e2ge encore soumises \u00e0 l'obligation de la conscription. Celle-ci a, en effet, \u00e9t\u00e9 suspendue en 1996 pour \u00ab\u00a0tous les Fran\u00e7ais n\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 1978\u00a0\u00bb. Les derniers appel\u00e9s (environ 4\u00a0380) ont quitt\u00e9 leur caserne en novembre 2001.\n"}]}